[學佛][阿彌陀佛]心想念念是阿彌陀佛，別的都不想，我怎麼會有災難

【心想念念是阿彌陀佛，別的都不想，我怎麼會有災難❓】

——淨空老和尚慈悲開示——

我們為什麼放不下？把佛菩薩綱領開示忘掉了，這句話是什麼？凡所有相皆是虛妄。你要真正懂得，就會放下，虛妄，不是真的，連身體都是假的，何況身外之物，才能真放下。總綱領，總原則，就是總持法門，不但總持，深總持。

常常放在心上，利益無窮，一切時一切處統統用得上，不會再跟人計較，自己能做一個好樣子。

「十方菩薩，因聞名故，得諸三昧，與深總持，安住定中，得成正覺」。十方菩薩修念佛三昧，就有這樣殊勝利益，能夠安住定中。

我們現在要安住在阿彌陀佛名號之中，把阿彌陀佛放在心上，念念不忘名號，把所有災難全部放到腦後，不要理它，別人有災難，我沒有災難。

為什麼沒有災難？我有阿彌陀佛。凡是（安住）阿彌陀佛的人，都不會有災難，不是我一個人獨有，誰心裡有阿彌陀佛，誰就沒有災難。

一切法從心想生，心想念念是阿彌陀佛，別的都不想，我怎麼會有災難？所以安住在阿彌陀佛，就能往生，就能成佛。

本文節錄自【淨土大經科註】188集

-----------------------隨喜功德分享此文-----------------------

🙏祈願師父上淨下空老和尚。法體安康。法輪常轉。度生無量。

🌐祈願佛陀聖賢教育。遍地開花。天下和順。日月清明。風雨以時。災厲不起。

🙇♂️願以此功德皆悉回向盡虛空遍法界一切眾生。破迷開悟。離苦得樂。

🧝‍♂️感恩十方。歡迎流通。分享正法。利人利己。功德無量。南無阿彌陀佛！

此連登屬個人Account
名字只為大眾能與阿彌陀佛和淨宗結緣
屬自發性分享經文
有時間幫忙宣揚淨土法門 念阿彌陀佛 無量壽經
本人並無功德
只希望多點人能斷惡修善
認識阿彌陀佛與無量壽經
本人發表的言論並不代表淨宗
有疑問只會盡量上網複製淨空法師的答案回答
謝謝

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

如何看待淨空“老法師”功過對錯？
其出現的錯誤問題主要有以下幾點：

一、亂解“僧”的和合義，導致“僧”喪失寶義，削除僧寶權威性，進而居士“僧團”氾濫，破壞佛教根基

二、混濫外道和佛教，破壞佛弟子皈依根本

三、“三一”模式造成信眾思想束縛僵化，導致個人神化崇拜及促進末法時代提前

四、妄替佛做主，破壞戒律，令佛子食毒

五、怪語亂神，認證邪人，妄談末日

六、吹捧索達吉堪布，讓其成為攻擊漢傳佛教的槍

以上僅就主要而談，若細說則太耗精力，多看其他正見法師的講述，自然明了。若尚有理智者，自已能分辨真偽，若已蒙昧者，多說也沒太大意義。平心而論，“老法師”初期確實對佛教有很大貢獻，接引大眾入佛門之功不可磨滅。然而同樣平心而論，“老法師”後來對佛教造成的負面影響也是極其巨大和深遠的，造成的後果比其貢獻還要嚴重的。

所以針對其早期的貢獻，而且那時候其錯謬還沒有明顯顯露，正是秉著“僧贊僧佛法興”的原則，教內一些大德才曾對“老法師”有讚歎之語。然而中後期問題越來越明顯、錯誤越來越嚴重的時候，教內已經反對聲紛起，更沒有大德會讚歎了。

願我與一切佛子都能對三寶永具真誠的皈依之心，都能夠具足殊勝法緣，常遇真正善知識，永不偏離正法行持，具足佛之智慧，速證菩提之道。

南無十方佛法僧三寶
南無本師釋迦牟尼佛
南無藥師琉璃光如來
南無阿彌陀佛
南無文殊菩薩等
一切菩薩聲聞緣覺賢聖僧

沙門釋常濟
2017.10.22
於天台山

河南南陽來佛寺主持、一百一十二歲高僧海賢老和尚效法慧明法師印證夏蓮居會集本之例，持《若要佛法興唯有僧贊僧》一書照相以資印證。

海賢老和尚，生於1900年，20歲出家，23歲受戒，一生堅持以苦為師，以戒為師，一句佛號銘刻心裡，從不搞經忏佛事，近年來經常勉勵四眾弟子“聽淨空法師話，好好念佛，成佛是大事，其他啥都是假的!”

老和尚於2013年1月中旬為《僧贊僧》一書印證，翌日即毫無病苦自在往生，祈願老和尚不捨眾生，乘願再來!

祈請上淨下空老和尚久住世間憫念我等苦難眾生，長久住世，演說妙法，普度群迷!

謗法、輕法、慢法都不對。“欲想佛法興，除非僧贊僧”，互謗，是佛法的衰相。

“若要佛法興，須要僧贊僧”，彼此互相贊歎，法門上彼此互相贊歎，出家眾也互相贊歎，這樣佛法才能興隆起來。

我們應該警惕自己，千萬不要嫉妒別人，尤其在出家僧團裡，僧眾之間一定要和睦相處。

佛經中雲：“僧團和合為安樂”，漢地大德也說:“若要佛法興，除非僧贊僧”，為了興盛佛法，大家應該互相贊歎。

經上佛與佛的互相贊歎，就是要給我們做榜樣的，也是要令眾生起信仰心。僧贊僧，就是要眾生信仰僧寶，因為僧寶是住持佛法，弘揚佛法的人。若是沒有僧寶，佛寶和法寶就無法住世了。

當今時代，淨土宗得到了十分廣泛的普及，而淨土經典隨之也受到了相當程度的重視，尤以淨土三經即《阿彌陀經》、《無量壽經》、《觀無量壽經》最為切要。

《無量壽經》傳到中國後，影響甚大……民國淨宗大德夏蓮居居士的會集本義理清晰，文辭通暢流利，便於讀誦，故本書選用夏會本。

現在到處傳言出家眾都反對淨老，對淨公法脈真是巨大的打擊，很多居士還沒意識到這點，所以對此書弘傳還不太積極!!!!!

《僧贊僧》一書日臻圓滿，在當前這個困難重重的時期，我們看到了希望,增添了信心。回顧本書編輯與問世的過程，的的確確感到一切都有佛菩薩在安排，為了末世眾生的慧命，為了佛陀正法久住，為了淨老和尚的事業，這麼多的大菩薩在努力工作，詳細說明了夏蓮老《大乘無量壽經》會集本，肯定了這一本經典是目前救世的一部經典。

仁禪法師

對於淨空老法師，有人幾欲打倒他而後快。全然不思老法師在佛門中所做的貢獻：弘揚淨土，倡印經書，辦佛教電視台，乃至向社會上推廣儒家。

有多少人因法師而信佛，有多少人因法師而往生西方!法師可謂當今佛教事業做大貢獻之第一人!

“欲使佛法興，除非僧贊僧。”如今佛門，對老法師有信心者何止千萬!

末學誠懇地勸請抨擊者三思!!!!

因此，若唯圖口快而欠詳思，亦有大過(謗人及斷他善根)，若欲取彼而代之，則是獄業!(名利心作怪。)

那說明你對老法師的講法不了解，更不了解祖師大德的講法，老法師離經叛道的地方，文中分析的很清楚，是你自己在選擇性失明。老法師違背經教，違背戒律的問題，也都很明顯，確實是顛倒見。建議你多去看一些大德們，依照經典原文，逐句破斥淨空老法師的文章。